【大紀元獨家】中方情報部門評估：曾俊華勝算率65%以上

距特首選舉僅五天，選情急劇發生逆轉。本報獲接近中南海知情人士透露，部份中方在港情報部門向習當局密集呈諫──掌握的票源會轉向支持候選人曾俊華。理據之一是中聯辦等江派力挺的候選人林鄭月娥民望太低，如果選林鄭上馬，香港還是亂。習不希望香港亂，會影響國際形象。據知不少親共陣營已轉軚支持曾俊華。一家中方情報部門私下評估，曾目前勝算率在65%以上。

雖然今次特首選舉，江派背景的中共政治局常委張德江和中聯辦主任張曉明等，上月頻頻為林鄭拉票，聲稱「林鄭是中央唯一支持的人選」、「曾俊華不會獲中央任命」等；但中共兩會後此現象突然降溫，張曉明等變得低調，不再點明投票走向。現在出口術挺林鄭的只有陳永棋、譚惠珠、范徐麗泰、何柱國等選委，但影響力大不如前。

本報獲接近中南海消息人士透露，習近平當局對本次特首選舉「絕對不表態，讓香港選委自己選。」早前中共總理李克強在兩會閉幕時強調「一國兩制的實踐不動搖、不走樣、不變形」，即批評香港一國兩制「已動搖、已走樣、已變形」，所以中聯辦不敢直接干預選舉，更不敢如之前威脅選委要為選票拍照等。

本報早前獨家報道，張曉明在中共兩會期間力撐林鄭的行為被批評「做過火了」，將在3個月後被調職處理，甚至不排除更早。換句話說，習近平當局已「設限」，不准江派直接操控特首選舉，確保選舉按照一國兩制的框架下進行。所以很多選票開始投暗票，不聽從中聯辦的指揮。

直諫：不支持林鄭 憂港亂
另一方面，接近中南海知情人士透露，習近平當局在香港的各方情報部門，透過特殊管道，密集向北京直接呈諫。據悉有不少表明不希望林鄭月娥當選，其中一個理據就是林鄭月娥民意太低，如果選林鄭上馬，香港還是亂。有的在報告中明言，林鄭月娥參選時表明要延續「梁振英路線」，即要延續江派亂港路線。他們擔憂林鄭上台後不利香港各方團結，對香港國際形象不利。

據消息人士指，雖然習近平當局至今不肯就特首選舉表態，但北京方面，尤其是習近平也不想香港亂。一方面香港是各方必爭之地，既是國際金融中心，又是「一國兩制」的示範平台，加上習近平下月將赴美訪問，如果香港局勢發生動盪，引發大規模示威抗議的話，對各方不利。故近期不少親共陣營已開始收風轉軚，轉向投給曾俊華。

另有消息人士向本報透露，目前北京非常重視香港選舉。自中共兩會閉幕後，中方在港各情報部門全部停止休假，調回香港備戰特首選舉。

情報估：曾勝算逾65%

消息人士指，目前中方評估，曾俊華勝算在65%以上。較本地親共傳媒和江派傳媒吹風，林鄭勝算率高達95%明顯不同。消息指，部份民建聯選委已經轉軚投給曾，包括民建聯的高層。早前也有親共社團被叫上深圳，被要求投票給曾俊華。目前林鄭的支持者主要來自商界，但這部份游離票很受外圍環境左右，故未來數天非常關鍵。

經過19日最後一場特首選舉辯論後，手握30張選委票的民主黨昨表明，7位立法會議員將投票給曾俊華，同時呼籲其餘民主黨選委也投給曾。自由黨榮譽主席周梁淑怡也在其facebook宣佈，將會投票給曾俊華。

消息人士指...又唔講邊個，我話100%都得啦

幅圖

Ok

支持曾俊華

唔排除林鄭只係煙幕, 到最後薯片先係真命天子

咁多秘密嘅

大紀元
完…

習總捉緊盤棋

張配圖

咁多年有幾多十億人退黨

聲稱客觀連登仔既專業分析黎

張圖
會唔會最後係胡官贏

習大大真係好英明
習大大好波

電腦分析

林鄭真係點輸今次？

林鄭只係煙幕

最後係689做住先做多五年

大紀元同燒山一樣

估咩都錯

燒山啱啱話大紀元信唔過
睇黎大紀元今次中啦

想知大紀元係邊D人 own 既 ?

查唔查得到 ?